涉違商品說明條例 網上購票不能登機 快運總經理被捕

【明報專訊】本港首次有廉航管理層因涉網上機票銷售問題，涉嫌觸犯《商品說明條例》被海關拘捕。香港海關昨發出新聞稿，指出一名消費者透過一間航空公司網站購買一張來回香港至寧波的機票後，獲確認預訂及完成付款，惟於出發日辦理登機手續時，被告知沒有其購票付款紀錄，終至未能登機，海關調查後拘捕一名45歲航空公司女總經理。據了解，涉事的航空公司為香港快運（HK Express），有關來回香港寧波的機票價錢為600至800元。

本報昨晚就事件向香港快運查詢，至深夜截稿時未獲回覆。

保釋候查 不排除拘更高層

被捕香港快運女總經理，45歲，涉嫌觸犯《商品說明條例》中應用虛假商品說明，已暫准保釋候查。消息稱，該名女總經理負責管理公司網上預訂機票系統及地勤日常運作，根據條例她需要負上有關法律責任；海關已向女經理錄取口供，了解問題出錯原因，並正諮詢律政司意見，不排除會拘捕該公司更高層人員。

登機時地勤稱無購票紀錄

據了解，一名旅客今年2月透過香港快運網站，以600至800元價格購買一套由香港往來內地寧波的機票，當時已獲確認預訂機位及完成付款程序。詎料至登機日，當旅客到達機場香港快運櫃位辦理登機手續時，地勤職員指並無相關購票付款紀錄，旅客幾經爭論最終未能登機，事後要求公司退款但不獲受理，旅客向海關投訴。海關根據投訴調查，初步有關公司在網站銷售機票的過程中涉嫌觸犯虛假商品說明條例，昨日關員根據資料拘捕公司女總經理，案件仍在調查中。

海關提醒商戶遵守《條例》的規定，而消費者於購買服務時亦應光顧信譽良好的商戶。根據《條例》，任何商戶如把虛假商品說明應用於向消費者提供的服務，即屬違法，一經定罪，最高可被判罰款50萬元及監禁5年。

IT界﹕網上預訂或涉兩組系統

香港資訊科技商會資訊保安召集人范健文說，網上預訂或有兩組系統，包括在網上買了機票，電腦直接預留機位予有關人士，亦有可能是買機票後需有人在背後人手落單、分配機位，當公司需同時應付網上及應用程式訂票服務時，有可能出現錯漏。

平時最鐘意講坐得廉航就預左乜乜乜既拉登仔點睇

縮哂入老母閪啦

渣ga

樓主個名

too big to fail, small enough to jail
有種拉因航啦

航空公司要領牌 , 咁都中招仲點揀 , 應該要重判呢啲撚樣

因航系統夠垃圾 一係買到就出飛 一係就系統廢，做到payment個頁就收皮，系統會自己取消你booking 唔會比任何confirmation 你
點會有事

今次佢直頭話冇購票記錄喎

抵啦 唔賠錢

點解係海關

唔係應該搵猶差，告佢詐騙咩

可能中間冇證據證明刈人收受左利益

恃住收得平過人就串串貢 抵啦

大家估下邊個上唔到機搞到咁大獲？

海關關長？